mybatis-generator-gui
==============

mybatis-generator-gui是基于[mybatis generator](http://www.mybatis.org/generator/index.html)开发一款界面工具, 本工具可以使你非常容易及快速生成Mybatis的Java POJO文件及数据库Mapping文件。

![image](https://raw.githubusercontent.com/slankka/mybatis-generator-gui/slankka-pic/mybatisGeneratorUI_20180603025329.png)

### 核心特性
* 按照界面步骤轻松生成代码，省去XML繁琐的学习与配置过程
* 保存数据库连接与Generator配置，每次代码生成轻松搞定
* 内置常用插件，比如分页插件
* 把数据库中表列的注释生成为Java实体的注释，生成的实体清晰明了
* 可选的去除掉对版本管理不友好的注释，这样新增或删除字段重新生成的文件比较过来清楚
* 目前已经支持Mysql、Mysql8、Oracle、PostgreSQL与SQL Server，暂不对其他非主流数据库提供支持。

### 要求
本工具由于使用了Java 8的众多特性，所以要求JDK <strong>1.8.0.60</strong>以上版本，另外<strong>JDK 1.9</strong>暂时还不支持。

### 下载
你可以从本链接下载本工具: https://github.com/astarring/mybatis-generator-gui/releases

### 启动本软件

* 方法一: 自助构建

```bash
    git clone https://github.com/astarring/mybatis-generator-gui
    cd mybatis-generator-gui
    mvn jfx:jar
    cd target/jfx/app/
    java -jar mybatis-generator-gui.jar
```

* 方法二: IDE中运行

Eclipse or IntelliJ IDEA中启动, 找到```com.zzg.mybatis.generator.MainUI```类并运行就可以了

- 方法三：打包为本地原生应用，双击快捷方式即可启动，方便快捷

  如果不想打包后的安装包logo为Java的灰色的茶杯，需要在pom文件里将对应操作系统平台的图标注释放开

```bash
	#<icon>${project.basedir}/package/windows/mybatis-generator-gui.ico</icon>为windows
	#<icon>${project.basedir}/package/macosx/mybatis-generator-gui.icns</icon>为mac
	mvn jfx:native
```

	另外需要注意，windows系统打包成exe的话需要安装WiXToolset3+的环境；由于打包后会把jre打入安装包，两个平台均100M左右，体积较大请自行打包；打包后的安装包在target/jfx/native目录下

### 注意事项
* 本自动生成代码工具只适合生成单表的增删改查，对于需要做数据库联合查询的，请自行写新的XML与Mapper；
* 部分系统在中文输入方法时输入框中无法输入文字，请切换成英文输入法；
* 如果不明白对应字段或选项是什么意思的时候，把光标放在对应字段或Label上停留一会然后如果有解释会出现解释；


### 文档
更多详细文档请参考本库的Wiki
* [Usage](https://github.com/astarring/mybatis-generator-gui/wiki/Usage-Guide)



Licensed under the Apache 2.0 License

Copyright 2017 by Owen Zou
